<object>
<title>We Shall Fight on the Beaches</title>
<author>Sir Winston Churchill</author>
<language>english</language>
<text>We shall go on to the end, we shall fight in France, we shall fight on the seas and oceans, we shall fight with growing confidence and growing strength in the air, we shall defend our Island, whatever the cost may be, we shall fight on the beaches, we shall fight on the landing grounds, we shall fight in the fields and in the streets, we shall fight in the hills; we shall never surrender.</text>
<title>Tysk höst</title>
<author>Stig Dagerman</author>
<language>swedish</language>
<text>Hösten 1946 föll de tyska höstlöven för tredje gången efter det berömda Churchilltalet om en stundande lövfällning. Det var en trist höst med regn och kyla, hungerkriser i Ruhr och hunger utan kriser i resten avdet gamla Tredje riket. Hela hösten anlände tåg med östflyktingar tillvästzonerna. Trasiga, hungriga och ovälkomna människor trängdesi mörka stinkande bangårdsbunkrar eller i de höga fönsterlösa jätte-bunkrar som ser ut som fyrkantiga gasklockor och höjer sig som väl-diga monument över nederlaget i sammanstörtade tyska städer. Dessa i yttre mening betydelselösa människor satte trots sin tystnad och sinpassiva underkastelse en prägel av mörk bitterhet på denna tyska höst.</text>
<title>Moln</title>
<author>Karin Boye</author>
<language>swedish</language>
<text>Se de mäktiga moln, vilkas fjärran höga toppar stolta, skimrande resa sig, vita som vit snö! Lugna glida de fram för att slutligen lugnt dö sakta lösande sig i en skur av svala droppar. Majestätiska moln - genom livet, genom döden gå de leende fram i en strålande sols sken utan skymmande oro i eter så klart ren, gå med storstilat, stilla förakt för sina öden.</text>
<title>Jag har en dröm</title>
<author>Martin Luther King Jr.</author>
<language>swedish</language>
<text>Så säger jag er, mina vänner, att jag trots dagens och morgondagens svårigheter har en dröm. Det är en dröm med djupa rötter i den amerikanska drömmen om att denna nation en dag kommer att resa sig och leva ut den övertygelsens innersta mening, som vi håller för självklar: Att alla människor är skapade med samma värde.</text>
<title>Doktor Glas</title>
<author>Hjalmar Söderberg</author>
<language>swedish</language>
<text>Jag stod vid pastor Gregorius bädd; han låg sjuk. Övre delen av hans kropp var blottad, och jag lyssnade på hans hjärta. Sängen stod i hans arbetsrum; en kammarorgel stod i ett hörn, och någon spelade på den. Ingen koral, knappt en melodi. Bara formlösa fugaartade tongångar fram och tillbaka. En dörr stod öppen; det oroade mig, men jag kunde inte komma mig för att få den stängd.</text>
<title>Katherine</title>
<author>Abraham Lincoln</author>
<language>english</language>
<text>I am not bound to win, but I am bound to be true. I am not bound to succeed, but I am bound to live by the light that I have. I must stand with anybody that stands right, and stand with him while he is right, and part with him when he goes wrong.</text>
<title>Love and Weirdness</title>
<author>Dr. Seuss</author>
<language>english</language>
<text>We are all a little weird and life's a little weird, and when we find someone whose weirdness is compatible with ours, we join up with them and fall in mutual weirdness and call it love.</text>
<title>Integrity</title>
<author>Francis Bacon</author>
<language>english</language>
<text>It's not what we eat but what we digest that makes us strong; not what we gain but what we save that makes us rich; not what we read but what we remember that makes us learned; and not what we profess but what we practice that gives us integrity.</text>
<title>The Odyssey</title>
<author>Homer</author>
<language>english</language>
<text>May the gods grant you all things which your heart desires, and may they give you a husband and a home and gracious concord, for there is nothing greater and better than this - when a husband and wife keep a household in oneness of mind, a great woe to their enemies and joy to their friends, and win high renown.</text>
<title>Santa, The Hitman?</title>
<author>Mary Butler</author>
<language>english</language>
<text>The hospice smells like antiseptic and failed dreams. A Christmas-themed air freshener dangles from the IV stand, swaying in time with my father’s mechanical wheezing. It smells like cinnamon. And regret. The fluorescent lights hum, drowning out the morphine’s slow drip.</text>
<title>Hälsning till Sverige med anledning av pandemin</title>
<author>Carl XVI Gustaf</author>
<language>swedish</language>
<text>Jag har sett hur kriser hjälper oss att omvärdera; att skilja mellan viktigt och oviktigt. Hur rädsla omvandlas till insikt om problemens allvar och hur de kan lösas. Och en sak har jag lärt mig: oavsett hur djup eller långvarig krisen blir, så tar den förr eller senare slut. Och när den gör det, ja, då kommer vi alla att ha nytta av den omtanke och den kraft som svenska folket nu uppbådar. Den kraften kommer att vara en tillgång för vårt land, i den framtid som vi längtar efter. Med de orden önskar jag Dig och alla i Sverige en fin påskhelg, trots allt. Och även om det kan kännas svårt, så kom ihåg: Du är inte ensam.</text>
</object>